港鐵根本要有權同有責任捉煙鏟

宜家話就話唔比堆煙鏟係公眾地方食煙
但實際上根本都係成班煙鏟照係港鐵出面有蓋既地方食煙

你打去1823/ 控煙辦 屌一次佢先做一兩次野 根本係治標唔治本 而事實上 香港咁大 冇可能日日都擺一堆控煙辦既人係香港18區捉煙鏟

咁問題就黎啦 你又可以同港鐵投訴 但佢只會做樣咁派條友去趕班煙鏟走 咁又有撚用咩屌你老母？

所以我話 根本應該強逼港鐵處理好煙鏟既問題 因為港鐵本身個個站都有staff 只有佢地做多一步 有人投訴 就要帶埋手機影低佢 記低d資料 每日send 番比控煙辦去罰佢地錢 （認就罰 唔認就攞番條片出黎做證據罰三倍）咁先做到班煙鏟嫁嘛

利申： 好憎煙鏟 煙鏟死全家

支持
唔支持

負皮講下原因？

皮已正
煙剷負皮嘛

行出一步咪繼續食
到時又話食環有責任云云

其實唔係有蓋就一定唔食得煙，例如大部分行人天橋都可以食煙的，留意下啲垃圾桶有冇得掉丫煙頭就會知道。

行出左一步之後根本都冇犯法
雖然都係食煙 但暫都係吹佢地唔漲 食環冇責任啊
但唔係冇用 至少都可以慢慢逼到煙鏟真係愈黎愈少地方食

我講緊個重點係 宜家話就話就大部分室內地方/ 港鐵外出地方禁煙 你寫都唔比 但煙鏟照係你「禁上吸煙」個牌下面照食係咩原因？ 係因為冇人/ 唔夠人 執法

所以我講緊係理論上唔應該只係港鐵有權有責任 而係所有商場/ 地頭蟲 都應該要管到煙鏟食煙個問題 而有舉報唔做野 應該佢地都要罰埋

啫係俾港鐵有埋執法權？

煙鏟正仆街
皮已正

控煙辦係衛生署㗎

我直頭覺得 控煙辦要好似請aco咁請一堆人啦
屌啦星 大把垃圾桶上面無裝煙灰個位 d仆街都照辣落去d垃圾桶度
d橙色垃圾桶 好似劉江華咁 地中海 中間白色既

我諗比港鐵執法係有爭議既

但係至少應該施加d責任比佢
要佢 （同埋所有公眾場所負責人）：
1） 接到市民投訴要影低煙鏟
2） 定期將資料提交比控煙辦做野

就好似你商場/ 租個單位比人 你都有責任確保佢唔係做緊犯法野啦 （例如吸/藏毒）

或者參考警方做法，派駐一至兩名控煙辦職員係港鐵站，幫助執法。